《韓國孤兒》

吳夏浩，2000年出生，3歲就被拋棄，因為屋企養唔起吳夏浩，後來bitcoin初期將做童工錢全部用於挖礦，有200萬個bitcoin，原本家庭有個96年姐姐，老豆1978年出生，當年老豆未成年就令阿媽懷孕，生出姐姐

2017年韓國出現比特幣熱潮，於是韓國媒體亦關注持有者，竟然發現最大比特幣持有者是一名韓國人，進一步調查比特幣持有者，發現令人震驚的是這個人不但未成年而且是一名孤兒，於是傳媒開始追訪令到很多人關注他，而且開始追訪他的其他資料，例如他的親生父母是誰，吳夏浩當時認為是否相認無所謂，相認是緣分，不相認亦是亦是緣分，更何況現在的生活已因為比特幣而變得富裕，但既然記者調查只要成功找到就相認

在媒體努力起底之下，他的各種身份終於被發現，更甚者他失散家人的訊息也被記者找出來，當他看到這一個爆料預告時他才開始關心起自己家人的狀況，因為這篇預告勾起了他對正常家庭生活的嚮往，他現在也想知道自己的家人到底過得如何，到底是像從前一樣生活在貧困之中還是變得富裕了，要知道他當初被拋棄的原因就是因為家裏實在太窮，所以才被迫將他拋棄的

經過深入的調查，發現他的姐姐居然是知名女團a pink的成員吳夏榮，令到這件事的熱度更高，本來他已經是全世界擁有最多比特幣的人，現在全世界最多比特幣的人加上知名女團成員姐姐，令更多人關注這件事，而且韓國比特幣炒作的風氣極其活躍，令到這件事由純粹的財經新聞變成財經及娛樂的新聞，這一篇報導令到他一夜間成韓國之光，成為了不少人眼中的偶像，在大財閥壟斷各行各業的社會它成為了不倚靠大財閥而崛起的象徵，他走出了一條不同的崛起之路，他本來只是一個貧困家庭之子，後來更加成為了一名孤兒，他對於媒體而言是一個很有新聞價值的人,始終這種故事可以激勵人，這個時段正值文在寅上台，而文在寅政權主打公平正義促進社會流動，亦反映了韓國社會人心思變希望促進社會流動打擊大財閥等思潮，他正好這時進入眼簾